香港嘅教育制度真係有好大缺陷

隔離有post話香港中學生嘅數學課程太淺
諗諗下其實根本成個教育制度都係垃圾

中文又普教中
英文水平又愈嚟愈唔夠其他國家嚟+老師冇料
數學calculus唔係必修
通識又做唔到真正訓練批判思考
Science、STEM個啲又冇起色
又冇邏輯科、coding個d實際重要嘅科
港共係教育方面特登搞到咁多pat屎，
學生嘅能力同競爭力就每況愈下
真心覺得香港好慘

香港教育一直都跟唔上時代

當生意咁做實死得

教改 轉制 玩死老師&學生

新入行既捱餐死 老既用緊三十年既教法

玩死自己人

根本係特登嘅
唔玩殘你本地人
點將大學嘅學生教授都換哂做支那人

唔打巢打爛 點換血呀

班學生咩常識都冇
上到大學玩麵粉就有

大把玩基金投資賺得仲多，個社會仲喺以前鼓吹讀書咩？

新高中學制太垃圾
學嘅知識太表面，冇以前AL咁深入
而且競爭又少左，入大學太容易

中五畢業入到行 ?
你個倫敦金？

肥絲隻過街老鼠

癥結唔係教育
係經濟結構問題

係成個社會根本唔需要stem
淨係食老本服金融業
個個grad 出嚟
唔係做sales
文職就做埋啲admin, clerical, cs 嘅嘢
重有其他選擇??

讀到咁深有乜用??
不如剩係教語文算啦
依家主科都中英通識
嗌哂啲讀書早熟嘅文科人囉

理科?? sci讀完冇分別 學無所用
剩係醫療 engine 有用
真係想做呢啲 就自行揀深啲嘅科

終於有人講人話

分數制，填鴨式教育，框架限制，時間限制，所有嘢都提醒緊學生跟住個制度玩就有分就入到大學，完全忘記曬教育真正嘅意義同初衷。

有大志有能力有創意嘅學生會因為唔跟到個制度而入唔到大學，而香港普遍早已定入到大學先成功。咁就搞到有才嘅人一直流失，香港人少唔係中國咁多人，風氣上亦無中國咁好，咁少學生仲用啲以守考試規矩為成功之道，又搞到補習制度興起，加強呢個現象。教育造就一班唔識運用自己才能嘅學生，剩係食老本投金融同其他國家鬥咩競爭力？

當然呢種教育制度會有佢嘅好處，但係因為呢種教育制度搞到人無夢想，有能力改變到世界嘅人才被埋沒，唔係我悲觀而係我身邊嘅人發生緊呢個事實。

不過教育問題一直顯然而見，唔係你話有缺陷就推翻到，鼓勵到其他學生唔好以大學為成功之路係我哋做到嘅嘢。

未來如果我有能力我夠影響力我一定會為學生平反

教育問題仲未知咩原因咩？
根本係文化問題
連登仔好搞笑架，話5*/**先會識教書
識讀書就代表識教書咩？日日對住本書讀
西方教育係用cooperative learning引起興趣
連登仔可以繼續噪教育制度、笑鳩教大學生、日日怨天尤人，但永遠唔會知道殺死下一代嘅係你地

唔太同意，教育一定要比社會經濟先行先可以創造到未來，跟住個社會經濟發展黎培育嘅唔會係人才，只會係奴才

sci 科冇景，好大程度係根本教唔岀真正人材，係掂嘅，外國公司仆黎請啦。岀問題嘅根本係香港教育！

科技課程唔用 open source 野已經係戇撚鳩

你養豬信乜搞咁多嘢做乜啫